【颱風追擊】1827號熱帶氣旋 桃芝 TORAJI（32W）

颱風追擊：熱帶氣旋 桃芝

1827號熱帶氣旋 桃芝 TORAJI（32W）
來源：朝鮮
意義：桃芝是一種生於朝鮮深山中的花，常在人不察覺時盛開，可食用及藥用

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

11月中都有？

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

西北太平洋1年12個月都可以有熱帶氣旋生成

轉涼吧， 華南

廢風

有船舶實測達標所以非正報升格

98C TCFA

山竹換日線出生入到南海已經勁，呢個係夏威夷以南出生入到南海

打唔打風我唔理
我要凍呀dllm
十二月都黎 仲30度？？？？

EC 準萬宜 越南近岸轉向
上南海北部仍有 TS

GFS
越南近岸北上
TS-TD 登陸海南島

前身為90W 既GAJA
已經去到阿拉伯海
繼續向西移動

渣ga既調轉，gaja

一個低壓區正為菲律賓以東海域帶來不穩定天氣，一個熱帶氣旋似乎在形成中。

唔通玉兔唔係今年最後要hko發波的TC?

由2016年尾海馬開始風季愈來愈精彩，舊年五個八號，今年個個風都好特別（兜圈、毒撚、十一月三號）再加個強十號風球 唔知出年會點
話時話今年有名風暴都幾多吓

Up乜，九日後keep住19-22度，正常過正常

你扮乜唔知呀

98C EC 17/12Z

11月尾 又係呢個強度死係南海到

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字

1. 桃芝 Toraji (朝鮮)
意思: 桃芝是一種生於朝鮮深山中的花，常在人不察覺時盛開，可食用及藥用
圖片:

2. 萬宜 Man-yi (香港)
意思: 萬宜原本是一個海峽的名稱，後來建成水庫
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

JMA已經將桃芝降格為熱帶低氣壓

浪費我時間開post

交合唔升TS

雖然話船舶實測測到烈風，但呢種實測好多時候都唔知風速計既高度，測出黎既風速有機會偏高。今朝既ASCAT都好唔理想，加埋雲圖表現同氣壓實測，覺得JMA今次命名鬆手咗。

聽日轉凍了，只有21度😣😣😣🤮🤢🤢🤢

難得係被認為佢唔重視既南海人，會跳過gw非正報命名咁樣操作

低溫又向下調

係屌 睇到延伸去到月頭低溫只有18-19 完乸全唔回升

桃芝夭夭 (笑)

仲偏高ok?

我覺得啲風越黎越奇怪

「怪風」皆因氣象系統配置異常起

閣下唔係好想天氣轉涼咩
Between 越嚟越近十二月仲想個低溫回升我真係驚

你立即食屎啦 回升

你搞錯左

今晚涼啦掛，而家未到11點已經得返23度炸

十三度都未叫涼啦
涼條毛咩
你去沙漠住啦

屌你而家先11月，而家13度我真係好驚啦

屌你啦好岀奇呀
咪阻住曬啦移民啦你

而家未到11點得23度，濕度高，真真正正體驗到濕凍威力

開緊風扇wo 我
好濕熱囉
太燥睇唔到書想死

地球🌍多得你唔少，仲開風扇

大把人開緊冷氣添

開冷氣？ 開暖氣都冇咁過份

同一個溫度，有人覺濕熱，有人覺濕凍，點解

條友火焰山黎 我媽老人家，今晚都開左暖氈訓啦

正常既

你成家去沙漠住咪啱囉

綠茶開呢個post點會無用，而家個風未完都已經去到第三頁

熱鬧都好過冷清既

真
開十一月下旬應該無人理

旬post 都有漸凍人同火焰山既

都話而家寒冷架啦 world weather都認同

login username：Toraji2018
login password：Ninh Thuận,Vietnam

漸凍人我知邊個，但火焰山又邊個嚟

成個POST 我究竟睇緊咩

兩件on9互含啦

中國香港？
你返大陸住啦

根本我地都係大陸人 中國既一部分黎，香港市

係咪完左？ 最短命既風post

老J升左33W喎

未命名 命名左先開萬宜post

子淳

後面仲有個92w跟進

屌你老母，你日日9up廿五度寒潮都由你，但你要做中國人唔好拉我地落水

交合已經穿左24度

92W TCFA

希望唔好變左98C天兔 92W萬宜

ㄇㄜ

92W未GW應該無得反cup掛

同埋98C升格左做33W都一日已經搣甩左個外來標示

TPPN10 PGTW 191211

A. TROPICAL DEPRESSION 33W (W OF PALAV)

JTWC近期請左替工？ 啱啱升格果陣又誤植做33C 而家又自創新地名Palav

currentIntensityNumberOfTropicalCyclone:1.5

um...

JTWC 92W -> 34W
JMA 34W GW
誰是萬宜 誰是天兔

位於菲律賓以東海域的低壓區已增強為熱帶低氣壓。在上午十時，該熱帶低氣壓集結在馬尼拉之東南偏東約890公里，預料向西移動，時速約25公里，橫過菲律賓中南部。

睇返天文台
咁耐以黎係得一年12月有風打
颱風(超強颱風) 艾瑪 1 1974/12/01 12:45 1974/12/01 23:00 10 15
颱風(超強颱風) 艾瑪 3 1974/12/01 23:00 1974/12/02 16:00 17 00

星期日落雨係咪因為奎明

桃芝再行南少少就登馬來西亞

好傷心
無call 我report...
點解會咁……
我準備地咁辛苦
自己又覺得答得唔錯
唉………dllm

我個fd 答咩錯咩
call 左佢 report
可能係your face your fate
浪費我時間

TS 1828 (Man-yi)
Issued at 13:05 UTC, 20 November 2018

<Analysis at 12 UTC, 20 November>
Scale -
Intensity -
Center position N4°35' (4.6°)
E153°40' (153.7°)
Direction and speed of movement WNW 15 km/h (8 kt)
Central pressure 1000 hPa
Maximum wind speed near center 18 m/s (35 kt)
Maximum wind gust speed 25 m/s (50 kt)
≥ 30 kt wind area ALL 220 km (120 NM)

34W 已被JMA命名為萬宜
33W 唔爭氣

颱風萬宜 四世全部都係轉向

桃芝殘餘逃之夭夭炒落印尼

33C

今日真係冰涼左好多，呢波強冷有啲料到

大家今日點樣避寒 我走左堂8半，起唔到身

乜依家啲人 FF 到自己同自己講嘢

主菜都未落嚟就 FF 好凍好凍
Pressure over the northern part of southern China is rising. A replenishment of the monsoon is expected to reach the south China coastal areas tonight.

冷空氣前增溫？ 成28度
睇天氣預報，聽朝會落到15,16度

中午成三十度係咩玩法

但今日日頭比尋日涼好多

尋日唔曬 今日好曬！！！

未到已經feel到好冰，到左仲得鳥

交合

咁34W又真係好景過33W喎

天兔幾時會命名

可能要過左菲律賓落返海先諗

想試多次北極震盪

鋒前增溫

下午仲涼過今朝清晨

Agger 上次凍多少少就市區0C

今個冬天唔想咁凍，成個冬天最凍半日-1日 15度好了，其餘日子好似今日咁其實OK，凍得黎有太陽好過前排陰陰濕濕

其實我係想試吓香港有雪 我想試吓一日 0-3C
不過最好係 7-13

睇延伸12月都唔會凍得太勁，有20-25度，之後再涼過聽日應該要等到12月中後或下旬👍🏻👍🏻👍🏻👏🏻👏🏻

要珍惜下聽日 越凍越有聖誕節feel 依家咁熱咩都冇

一 道 冷 鋒 正 橫 過 廣 東 沿 岸 地 區 並 為 該 區 帶 來 有 雨 的 天 氣

荃灣開始落雨

好大雨

Agree

正呀雨呀
無offer 好傷心落雨就啱

唔怕凍，亦唔係漸凍人
但想要個熱嘅聖誕

你傻左？？？

去澳洲就得

東區落雨

好撚大風

諗起細個睇過過聖誕老人游水

交合係咪有mon post

咩係度天隊長？
唔明
垃圾台中文咁差好心就執左佢啦

去南極就好有feel

冇人一齊玩

如果有赤道震盪就好，冬天震啲暖空氣過黎吹南風

而家仲辛苦過3度

有無人報左參觀天文台？

致親愛的萬宜:

Sorry 可能無你專用既post
要你同你細佬天兔用同一個Post啦

綠茶上

莊小姐模式

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字

1. 天兔 Usagi (日本)
意思: 天兔星座（兔）
圖片:

2. 帕布 Pabuk (老撾)
意思: 大形淡水魚
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

JMA 40KT

JMA 40 KT, JTWC 65KT

32W TORAJI 181121 1800 6.3N 98.1E WPAC 15 1010

啱啱睇完深圳月天氣預測，今個冬天第一次出現寒冷天氣大概會係12月16日

荃灣得17度

秋涼

天 文 台 錄 得 最 低 氣 溫 18.8 度 ， 是 今 年 入 秋 以 來 的 最 低 紀 錄 。

仲要冰凍多幾日，去到12月1日先勉勉強強上返22-25度🤮🤮🤮😣

好涼

轉涼吧！香港！

回暖吧！香港！

當萬宜就上TY

33W 仲係 TD

去死吧！屌你！

預測el nino會至少維持至出年夏季